【澳洲風暴】水浸搞到蛇蟲鼠蟻盡出 蜘蛛躝上人腳「避難」

2017年04月02日

澳洲昆士蘭連日遭受強烈熱帶氣旋黛比（Debbie）吹襲，除日前有鯊魚被沖到內陸擱淺而死的「奇景」，有人亦拍到大批蛇蟲鼠蟻，為避水浸湧出路面的令人毛管戙畫面，有蜘蛛更爬上人腳「避難」。

吉姆布姆巴（Jimboomba）有居民分享影片，見到蜘蛛、蜈蚣、璧虎等等全都湧出路面的「壯觀」場面。有蜘蛛更爬上他的腳趾，並不斷沿路向上探索，在他的小腿上爬行，希望可避過水浸。
雖然拍片者的兩隻腳都成為了蟲蟻及蜘蛛的臨時「避難所」，但就沒有將牠們趕走，反而神色自若繼續拍片。
黛比上周吹襲昆士蘭時，帶來嚴重破壞，更導致數以千計前往大堡礁度假島的遊客要疏散。
英國《每日鏡報》

嘩屌

慘慘 可愛小蛛

澳洲

好多毒野